\documentclass[10pt,a4paper]{article}

%Umlaute ermöglichen + alle unicode symbole
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\inputencoding{latin1}

%fuer windows
%\usepackage[latin1]{inputenc}

%Deutsch anpassung / neue Rechtschreiburng
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
	
%\usepackage[ngerman]{babel}


\usepackage{wrapfig}

%Farbe
\usepackage{xcolor}

% Kopf und FußZeilen einrichten
\usepackage{lastpage}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyfoot[C]{%
  %\small{Seite \thepage\ von \pageref{LastPage}}\hspace{15pt}%
  \small{Seite \thepage\ von \pageref{LastPage}}\hspace{15pt}%
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %obere Trennlinie entfernen



%\usepackage[scaled]{uarial}
%\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}


%Tabellen
\usepackage{tabularx}


%Seitenlayout festlegen
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=2cm, bottom=2cm}

\usepackage{microtype} %Berechnung von Abständen und Randausgleich

% Formatierung der aufzaehlung bei überschriften
\renewcommand{\thepart}{\Roman{part}. Abschnitt:}
%\renewcommand{\thesubpart}{\thesubpart } 
\renewcommand{\thesection}{\textbf{\S}\hspace{0.1em}\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}
%\renewcommand{\labelenumi}{((\arabic{enumi}))}
%\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}.}

% section -> item formatieren
\renewcommand{\labelenumi}{(\arabic{enumi})}

\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}) }

%\renewcommand{labelitemii}{(\arabic{theenumi})}

%Bilder einfuegen
\usepackage{graphicx} 

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=false,% hyperlinks will be black
  linkbordercolor=red,% hyperlink borders will be red
  %pdfborderstyle={/S /W 1}% border style will be underline of width 1pt; /U =underline
	urlcolor=red
}


% PDF Eigenschaften anpassen
\hypersetup{
  pdftitle={\titelBezeichnung in der Fassung vom \letzteAenderung},
  pdfsubject={\titelBezeichnung in der Fassung vom \letzteAenderung},
  pdfauthor={Studierendenrat der \bezeichnunghochschule}
}

% —– Start: Angaben zur Formatierung von Überschriften —– %
\usepackage{titletoc}

% Inhaltsverzeichnis anpassen
%\titlecontents{⟨Abschnitt⟩}[⟨Links⟩]{⟨Gesamtformatierung⟩}{⟨Vor dem Label⟩}{⟨Nach dem Label⟩}{⟨Abstandsfüller & Seitenzahl⟩}[⟨Rechts⟩]
%\titlecontents{part}[0pt]{\large\bfseries}{}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{part}[0pt]{\addvspace{15pt}\large\bfseries}{}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}

%\titlecontents{chapter}[1.5em]{\addvspace{5pt}\bfseries}{\contentslabel{1.5em}}{\hspace*{1.5em}}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{section}[3.7em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{2.2em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsection}[6.7em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{2.95em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsubsection}[10.6em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{3.8em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{paragraph}[15.25em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{4.6em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}

\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{5}
% —– Ende: Angaben zur Formatierung von Überschriften —– %

\usepackage{titlesec} % Textüberschriften anpassen

% \titleformat{⟨Überschriftenklasse⟩}[Absatzformatierung⟩]{⟨Textformatierung⟩} {⟨Nummerierung⟩}{⟨Abstand zwischen Nummerierung und Überschriftentext⟩}{⟨Code vor der Überschrift⟩}[⟨Code nach der Überschrift⟩]
\titleformat{\part}[hang]{\LARGE\bfseries}{\Roman{part}. Abschnitt: }{0pt}{}
%\titleformat{\chapter}[hang]{\large\bfseries}{\thechapter\quad} }{0pt}{}
%\titleformat{\section}[hang]{\large\bfseries}{\thesection\quad}{0pt}{}
%\titleformat{\subsection}[hang]{\Large\bfseries\center}{}{0pt}{}
%\titleformat{\subsubsection}[hang]{\large\bfseries\center}{}{0pt}{}
%\titleformat{\paragraph}[hang]{\large\bfseries}{\theparagraph\quad}{0pt}{}

% \titlespacing{⟨Überschriftenklasse⟩}{⟨Linker Einzug⟩}{⟨Platz oberhalb⟩}{⟨Platz unterhalb⟩}[⟨rechter Einzug⟩]
\titlespacing{\part}{0pt}{10pt}{10pt}
\titlespacing{\section}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\subsection}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\paragraph}{0pt}{6pt}{6pt}

\title{\titel_bezeichnung}

% eigene LaTex-Befehle anlegen: subpart, subsubpart
% thx: Hauke Rehr
\usepackage{bookmark}

\newcommand\subpartname{Unterabschnitt}
\newcommand\subsubpartname{Titel}
\newcounter{subpart}[part]
\newcommand\subpart[1]{%
  \addtocounter{subpart}1%
  \bookmarksetup{level=3}
  \addcontentsline{toc}{subsection}{\textbf{\arabic{subpart}. \subpartname:\quad#1}}
  \vspace{15pt}%
  {\center\Large\textbf{\hfill\arabic{subpart}. \subpartname: #1\hfill}}
  %\addtocontents{toc}{\textbf{\Roman{part}.\roman{subpart}. \subpartname: #1\dotfill\quad\thepage}}
  }
\newcounter{subsubpart}[subpart]
\newcommand\subsubpart[1]{%
  \addtocounter{subsubpart}1%
  \bookmarksetup{level=4}
  \addcontentsline{toc}{subsubsection}{\textbf{\arabic{subsubpart}. \subsubpartname:\quad#1}}
  \vspace{15pt}%
  {\Large\textbf{\hfill\arabic{subsubpart}. \subsubpartname: #1\hfill}}
  }

\makeatletter
\renewcommand\toclevel@section5


\makeatother
\newcommand\para[1]{%
  \section{#1}%
  \begin{enumerate}\input{paragraphs/\arabic{section}}\end{enumerate}}
\newcommand\Para[1]{%
  \section{#1}%
  \input{paragraphs/\arabic{section}}}
